INDEX > CITY HUNTER > アニメーション >

# 动画的优点和缺点

经常有人问我是喜欢原作还是动画，我的回答是「我不能说两者都是」。 这是因为原作和动画的设定不同，各有各的好坏，所以无法比较。（译注：待校对）    

如果我们简单地单独比较故事情节，那么动画做得更好。  
动画里的许多原创故事之所以有趣，是因为它们是由受过专业训练的编剧创作的。 欣赏人物和故事的不同方面也很好，而这些人物和故事在原作中是没有的。   

当使用原作的故事时，它的制作方式很好地弥补了原作故事的不足之处。 他们省略了故事的不连贯性和不必要的设定，并组织了原作中经常出现的冗余对话，使其易于理解，听起来也很爽。 如果你有视频或其他媒体，你可以观看#34「“空中的飞臀”重现! 」(动画：第94～95集）和#36「住宅区的呼唤信息」（动画：第98～99集）作比较。  
在某些情况下，节奏的创造也比原作中更成功。 一个很好的例子是原作#35「默许离别的那一方…」（动画第103～104集）。  
JC20卷87页第1分格，原作中，獠和香各只有一句长话，但在动画中，獠和香轮流各说一句话，就像对话一样，形成一个完美的节奏。  
同卷第88页～第89页的动画场景中，两人之间原本的互动被缩短到更短的时间，以一种有趣的方式表达了香的烦躁（笑），这很精彩。（译注：待校对）  
然而，令人遗憾的是，有时原作中不想被省略的部分在动画中被省略了。  

漫画中最有趣的是绘画。  
不幸的是，这部TV剧的绘画水平并不高。  
当我发现CH正在制作动画，而且制作公司是Sunrise时，我有一种不好的预感。  
Sunrise公司以其机器人动画而闻名，包括「机动战士高达」。 在我上初中时…在CH动画开始的前几年，我迷上了Z高达和高达ZZ，看得狂热，所以我对制作出来的动画有了相当的了解。  
Z高达的角色设计由安彦良和负责，他曾在之前的「机动战士高达」中担任角色设计和动画导演。 他的画在某些方面类似于北条司的作品。 线条柔韧而优美，带有某种中性的气息，他的表现异常出色。 不幸的是，Z高达中人物的面孔每次都不同。    
CITY HUNTER也有类似的条件：参与1～3季TV剧的角色设计师神村幸子，曾为安彦义和的作品画过很多图，还负责过CAT'S EYE TV剧的绘图，所以她对北条司的绘图很熟悉。 所以我认为她作为设计师是一个完美的选择。 当我第一次在杂志上看到设定的图纸时，我稍微松了一口气。 然而，当它实际开始这个项目时，正如预期的那样，它崩了。  
有时，这些画真的很不好看，但也不是说它们不好（恰恰相反），而是他们每个人的风格都很有个性，几乎可以说它们与原作不同。（ [绘画导演的故事](./chanimesakuga.md)）  

当然，我们知道动画电影的制作情况很困难。 然而，既然我们知道有同一作者的作品CAT'S EYE，我们就不能不进行比较。  

CAT'S EYE制作于1983年，当然没有像今天的动画那样使用数字技术，但画面本身的动感和美感是值得称赞的。  
制作公司是东京电影新社（现在的TMS Entertainment）。 该公司制作的许多影片都以其画面、图像和导演的美感而闻名。 其中有「網球甜心」、「小拳王2」、「無家可歸的小孩」、「Space Adventure Cobra」和其他作品是所谓的「伊崎/杉野二人组」的作品：细心而独特的导演出崎統和细腻而精美的艺术家杉野昭夫。
杉野昭夫作为角色设计师和OP・ED艺术家参与了CAT'S EYE，而动画导演平山智则在整个系列中几乎完全独自工作。 图画中的那种统一感可能要归功于此（实际上有不同的时间，但没有达到像CH那样破坏画面的程度）。    
看来，平山先生的生活很艰难，他要做大量的纠正工作，但为什么一个人要负责这么多的工作？ 难道就没有其他人能画出高水平的画吗？ 这就是说，对技术的要求很高。 此外，每次吸引人眼球的都是平山智的水彩画，他画的是原作。 你认为在这方面所做的努力如何？（译注：待校对）      
事实上，该动画比原作早期的原画要漂亮。 

CITY HUNTER不仅仅是绘画的问题，那是可以理解的，也是自然的。 然而，当开始制作动画时，与CAT'S EYE时代相比，北条司的绘画更好了。 既然他要把它改编成动画，我只是想知道他是否应该像对待CAT'S EYE那样把更多精力放在绘画上。（译注：待校对）  

我很高兴地看到，剧场版「愛与宿命的连发枪」、原创特别节目「Bay City Wars」、「百万美元阴谋」比TV剧干净得多。 我不知道这是否是由于动画导演的能力和制作时期…  

【补足】  
2002年9月，TMS Entertainment娱乐公司的官方网站介绍了CAT'S EYE。
興味のある方は、「東京ムービー」「トムス・エンタテイメント」などで検索し、探してみて下さい。（不允许来自个人网站的链接…）  

[溢出专栏「獠的声音类似俊夫？」](../column/col_voice.md)  

[BACK](./chanimediffer.md)  
[NEXT](./chanother.md)  